【BBC】周庭：爭取民主嘅真木蘭

原文太長下邊冇轉晒

Agnes Chow: Hong Kong’s 'real Mulan' fighting for democracy

Published

5 minutes ago

Agnes Chow standing in front of court on 23 November, 2020.image copyrightReuters
image captionAgnes Chow is remanded in custody with Joshua Wong after pleading guilty to unauthorised assembly

Hong Kong pro-democracy activist Agnes Chow has been hailed as a hero by her supporters. But she is in custody awaiting sentencing on Wednesday on charges of unauthorised assembly and faces being jailed. Earlier she spoke to Lam Cho Wai from BBC Chinese about the pressure she feels under.

"I thought I wasn't stressed - but my body is telling me otherwise," Ms Chow says.

"Many people say they want to lose weight - but I don't. I try to live and eat normally - yet I cannot gain any weight."

She was among a handful of activists and media figures arrested in August under the controversial new security law imposed by Beijing.

The law criminalises any act of secession, subversion, terrorism or collusion with foreign forces. Beijing says it is needed to restore and maintain social stability after months of violent street protests. But critics say it is open to abuse and effectively silences dissent.
Ms Chow was arrested from her home on the night of August 10,image copyrightReuters
image captionChow was arrested at her home under the controversial national security law, on the night of 10 August

She was detained on suspicion of "colluding with foreign forces" but released on bail. If convicted, she could face a sentence of up to life in jail.

However, Ms Chow has not been charged yet. For now, she is in custody awaiting sentencing this week on separate charges of unauthorised assembly related to last year's protests, to which she has pleaded guilty.

And although she is no stranger to being arrested, she says things have become much more ominous in recent times.

She describes how her house was surrounded for an entire day by plainclothes police in August, before they banged on her door many hours later. An infrared camera had also been installed on a nearby hill.

"They raided my home for two hours. My mother was there. I was so scared and asked myself, 'Is this the last time I will see my home?'"

Now, Ms Chow says she often has nightmares about being arrested. "I have developed a phobia of doorbells and knocking."
'Goddess of democracy'

Ms Chow is only 24 but ranks as a veteran pro-democracy activist.

As a teenager, she campaigned, alongside fellow activist Joshua Wong, against planned changes to the national curriculum they considered "nationalist brainwashing", which the government later dropped.

She went on to become a prominent figure in the 2014 Umbrella movement, which saw protesters occupy parts of the city for 79 days, demanding universal suffrage. Two years later, she co-founded pro-democracy lobby group Demosisto, with Mr Wong and former lawmaker Nathan Law.

The group, disbanded the day the national security law was introduced, repeatedly called for sanctions against China and Hong Kong officials.
Agnes Chow & Joshua Wong, 2018image copyrightEPA
image captionAgnew Chow closely works with Joshua Wong

Now Ms Chow's supporters have dubbed her "the real Mulan", in reference to the legendary Chinese heroine who fought to save her family and country. Others have called her the "goddess of democracy".

"I don't think I deserve the title," she says. "But it's not a bad thing if it helps draw attention to the Hong Kong situation.

"I hope my fame encourages people to hold on to their faith."

Ms Chow is also proud that her front-line position in the movement has broken down gender stereotypes. "In the past other protesters would tell girls to stay back as they might not be able deal with dangerous clashes," she says.

"But look at what happened - female protesters took up key roles. They have demonstrated great bravery."

Can Hong Kong's democracy fight survive the walkout?

犯法坐監=木蘭

推

上面果件又衝出黎

人哋坐監都勁過你條廢柴
唔好咁sad
有啲人天生注定loser= 你
由用殘體字個刻你已經係一條廢柴
連字都唔識寫
可憐嘅垃圾

積積復積積

個名好撚柒呀屌你老母

木蘭關民主乜嘢事